取名「武漢肺炎」…竟遭遊戲公司威脅：再取就永久封鎖

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）的稱呼一直是中國民眾相當在意的焦點，因其認為「武漢肺炎」一詞是在汙名化中國，不許任何人事物提起。在先前台灣玩家因取名「武漢肺炎」被全地圖中國玩家討伐後，仍有玩家不信邪，在別款遊戲實測武漢肺炎的殺傷力，不料遭到了來自「遊戲官方」的追殺。

有網友於Dcard上發文，表示近期因為不少遊戲取名「武漢肺炎」都會遭到警告，決定在自己遊玩多年的手遊《部落衝突：皇室戰爭》上測試。其特意改名為「武漢ㄈㄟˋ一ㄢˊ中國ㄅㄧㄥㄉㄨ」，以避免官方的查緝，結果還是被官方注意到了，其帳號遭到封禁2天，原因是「您的帳號名字令人不適」。

在解除2天的封鎖後，遊戲ID遭官方強制更改為「皇室菁英」。該玩家仍不死心，再度付費改名為「武漢ㄈㄟˋ一ㄢˊ中國ㄅㄧㄥㄉㄨ」。不久後便被官方再度封禁，封禁時間也從2天延長至7天，且下達了最後通牒「如果再次違反我們的遊戲規則或服務條款，我們將·永·久·封·禁·此帳號，望您知曉」。

然而，芬蘭遊戲開發商SUPERCELL所製作的《部落衝突：皇室戰爭》為何會對武漢肺炎如此敏感呢？因其早在2016年6月便被中國遊戲產業龍頭《騰訊》收購，以86億美元收購了84.3%的股份，達成控股。也就是如此…該名玩家才會一再受到遊戲公司的封禁甚至是警告，可見其對於武漢肺炎的敏感程度。

三立新聞

{CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

我屌，我成日玩都唔知原來又俾騰訊買撚左，好彩未課金

辣殺驚

呢檔野唔係一早比騰訊收購左㗎咩？

真係唔知喎，不過我都有改左個撚支那既名，但冇俾官方捉

依家基本好多game廠都畀企鵝買咗

改過光復香港 比官方改左做美麗香港

推

反送中之前 課咗!

點算?

唔好再課 D錢用落其他驚度

其實係GPhone 封game快d定黱訊收購得快d

改做"武漢沒有肺炎"

ok wo

抄渣哥
榮光歸香港 肺炎歸武漢
有冇得諗?

2016年6月，中國的網路公司騰訊宣布以86億美元的價格收購Supercell的84.3%的股份，達成控股